我地真係需要咁多電子付費渠道？

初初用八達通 = 小額支付
Visa/Master = 大額支付
已經滿足晒所有消費模式

之後出果d apple pay、alipay、Samsung pay、支付寶 ..... etc
真心唔知有咩用

唯一近年創新又覺得有用嘅係：
- payme = 派飯錢
- 轉數快 = 免費銀行轉帳

真

果堆 xx pay 究竟係咩定位？
諗極都諗唔明

睇嚟樓豬真係唔撚識㗎啵

咁你解釋下
想識野

啲乜乜pay其實係張信用卡既延伸，更加方便用啫。

Fintech

一個apps 整合哂

出街唔通唔帶銀包咩
帶銀包自然有帶Visa卡
仲用乜alipay

alipay 上淘寶買野
掃QR Code方便

八達通夠係Fintech啦
Excel 夠係Big data
講到好似近年先出現咁嘩眾取寵
90年代已經有啦

原來係因為我唔用淘寶 ....

支那嘢同我地唔同
第一，由於佢地無信用，所以信用卡唔流行
第二，佢地好撚多假銀紙，人民幣面值最大又得一百，所以好歡迎支那寶。

btw 唔覺Visa感應差過掃QR Code
當張Visa card 八達通咁樣「嘟」都好方便

Apple pay其實只係將你原本銀包入面既野入落手機，等你唔駛下下拎銀包出黎
至於支付寶呢D，就反而係有點不便

原來係迎合大陸人市場既Fintech product
唔怪得之我唔啱用

係，但apple/google pay唔同，你當係一個電子卡套，將你幾張信卡擺埋一齊，到你要用既時候無謂係現實或者網上都會快同方便好多。

咁聽落Apple pay 都有用既
Thanks bro advice

（特別係For 好多信用卡既巴打）
因為出街帶晒咁多張信用卡都幾麻煩
D商戶消費次次都係唔通常係有優惠

無信用所以無信用卡用

依個係事實，以前支那搶張信用卡係好撚難，銀聯推廣之後稍為易左，但個額普通細到唔合理，一般人得幾千蚊，有萬位已經算多。

依個就係因為大陸無所謂既credit rating，銀行好難去評估客戶，同埋本身已經係唔信任客戶。

所以話近呢10年港青眼界越縮越窄，成個世界就黎縮到得番佢住緊條公屋

非洲土著都覺得點解要攪咁多野，佢條村都用唔著

不能同意更多

咁港中港老呢?又玩標籤?
屌你老母啦P牌仔

而家發展方向就係將所有野電子化，信用卡、八達通、會員卡等，以後只需要帶一部電子產品（現時嚟講係手提電話），唔需要再袋十張八張卡出街，甚至唔需要帶銀包

中國有自己一套金融系統，外國嘅Apple pay, Google pay, Samsung Pay都有一定限制，所以發展出自己嘅支付寶、微信支付

Apple pay/ Google pay/ Samsung pay
有唔少人可能有一堆信用卡，銀包未必有位放，用呢種堆pay就唔洗帶咁多卡出街

另外，依家唔少網站/app都support呢堆pay，佢地安全過就咁入信用卡no. 去比錢

至於alipay wechatpay，樓上巴打都有講，淘寶/比較符合大陸嘅社會/智能化

For香港我認為主要係推行成本較低，對用戶嚟講，係手機都做到，唔一定要有nfc嘅機，對商戶嚟講，唔洗信用卡機都可以做交易

有競爭先有優惠
自從中国啲電子支付入左香港
Visa Master啲promotion未停過
個個月都淨係碌卡
㩒一次500蚊現金用到半個月

知架啦, 全世界其實都已經知道港青係屌人老母達人, 專家, 成世人唯一一技之長, 唔駛秒秒都獻技(醜?)
你地笑人大媽時, 人地笑緊你港蝗, 鍵盤勇武黃金戰士, 平等世界
其實根本車都唔駛發明架啦, 我地屋村咁細咁方便

你跟唔上時代你既事
唔好阻住個世界發展 唔該

apple pay, samsung pay, google pay 咪又係visa, mastercard....

過多幾年就冇咁啲架喇
銀通個堆銀行有個Jetco Pay都未聽過有人用
匯豐PayMe 中銀即跟機整個BoC Pay 愛國就改個中文名啦

八達通－平常當散紙用
信用卡／apply pay－大額消費

payme,alipay,wechat pay,oepay,boc pay,雲閃付-刷錢儲分拎著數先用

你老母做雞就唔醜?

Apple Pay over all

再加埋銀行自己都唔信得過
銀聯有用work只係因為係即時過cash

大陸引以為傲ge象徵 支那寶
根本就係國民間不信ge 彰顯

香港銀行系統成熟，又人手幾張信用卡，真係唔使咁多xxpay，直接用信用卡慳步驟慳時間，出國旅遊又用得
而支那唔單止人冇信用，係連間銀行都冇信用，勁多不知名細銀行。而且就算係大行，跨市/省處理戶口都好麻煩，例如你喺深圳開戶，複雜少少嘅事，廣州分行已經唔識同你搞/高層先識搞。

我無呢D xx pay

尤其係wechat pay alipay

你係邊到brother已經watching you
仲要比佢知你買左咩
不了

大陸仔依家信兩馬多過信政府

因為手機，除非發展到銀包都唔洗帶，唔係根本乜pay物pay都係垃圾

掃你老母

八達通、信用卡、轉數快已經夠用

Apple pay好方便喎

你有10張信用卡會帶曬岀去？
點解唔用apple pay

如果個個地方都可以用paywave, mobile pay就最好
銀行可以帶少好多野

exact7ly
根本愈係吹奏乜7wechat pay alipay
就愈係大大巴打落國家嘅銀行體系同誠信
乜柒支那寶嘅popularity 係建基於人民對銀行系統嘅不信用
打飛機J錯gay av啦3毛狗狗

唔係用來 Chok 里數，就咁 Apple Pay 已經夠

所有支拿/ android base 既 pay 都好危險

咪係

用張visa一掃
仲快過排我隔離個阿姐拎部機出黎慢慢掃qr